五大訴求能否達成，只在於一線之差

Tldr嘅直接拉落去睇二樓

首先請大家認清現實，香港人抗爭可以頂到今時今日，背後原因只有一個：美國。如果今次單純係香港人vs中共的話，其他國家只作有限度介入的話，呢場運動一早收左皮，香港人一係被血腥鎮壓，一係就變維吾爾人。所以，請大家持續保持警覺，唔好浸淫喺盲目樂觀之下。

背景
另一個unwanted truth就係美國國內係有唔少奶共派，之前接待葉劉個Steve Daines就係一例，仲未計AOC, Ilhan Omar 呢堆冇腦左膠，香港人權及民主法案要喺國會拎多過2/3支持，其實唔係十拿九穩。更可怕嘅野喺後頭，大家都聽過參議院只要一個參議員Hold 起條法案就可以無限期延遲審議，直至個參議員唔再hold起佢為止。遺憾地，奶共嘅Steve Daines 正正就係一位參議員，佢會唔會受共匪收買，癲到押上自己政治生涯去奶共，呢個仲係未知之數。

好啦，比你過到參眾兩院，之後仲有總統嗰關要過，冇錯，侵侵出晒名反中，但同時佢都出晒名係利益主義者，假設共匪讓步讓到應承美國所有貿易要求，答應唔再想獨霸香港，而美國又有信心keep到佢喺香港嘅stake嘅話，佢仲會唔會咁care香港嘅人權同民主狀況？到時佢隨時一個veto就收左條人權民主法案皮。喺度要講番即使參眾兩院以2/3高票通過法案，總統依然有權veto否決議案，呢個時候議案就會發回參眾兩院重審，2/3呢條界線嘅用處係如果參眾兩院再有2/3議員支持法案，咁即使總統反對，呢條法案都會生效。可惜，歷史上只有7%咁嘅例子，大多數法案喺總統否決後再審就會喺參眾兩院收皮，香港人權及民主法案會唔會成為呢7%？機會唔係冇，但極難，始終香港嘅問題對美國而言唔係切膚之痛，除非有人有心借題發揮搞鳩侵侵而又成功，否則萬一真係veto左嘅話香港人權及民主法案就好大機會收皮。

出黎呀 自由閪！

五大訴求 缺一不可

要點奶美國？
好啦，背景講完。咁我地依家有咩可以做？勇武嘅請繼續勇武，但文宣、和理非都要更多地target美國。文宣方面多d出英文文宣，日前見到Facebook 作者個page想寫報告去美國制裁奶共派（link:

），呢個係可取之計，同時可以整個網站，記錄低眾賣港賊嘅罪行，呢d報告亦可以比其他國家做參考。

另外以後每次示威都要舉美國旗唱美國國歌，美國patriot 嘅力量不容小覷，好多美國人佩服香港人對美國嘅敬重同追求民主自由嘅決心。舉美國旗仲可以施加壓力比美國，諗下連香港呢個國際金融中心，兼且美國有晒stake嘅地方舉晒美國旗求救，美國都wfc的話，以後仲有冇其他國家信美國喺關鍵時候會保佢？所以，為面子，亦都為保持喺世界嘅影響力，美國需要出面保住香港。

最後，所有香港人都要認清現實，無論有幾反美都好，依家美國係唯一一個有能力同有決心協助香港對抗中共嘅國家，要贏中共，除左背靠美國外別無他法。所有反美嘅舉動（e.g. 搶美國旗）必須制止，而香港人亦應該keep住上twitter，reddit向美國人陳情，英文好嘅可以嘗試投稿去美國媒體，擴大美國人對香港嘅關注同支持。切記，成功同失敗只有一線之差，萬一美國唔支持香港，香港下場只會比悲慘更悲慘。

推

長文冇人睇？

Push

今晚7點 IFC 美國國歌 曬支那冷!!!

再自推